突發 加拿大宣布鎖國！

Canadian prime minister Justin Trudeau says Canada will close its borders to non-citizens and non-residents as part of the country's response to coronavirus

醬油？

加拿大記得多撚謝強國帶來病毒
今天先至要封

只准加拿大人入境
有病徵嘅，加拿大人都唔畀入

Americans and diplomats are allowed

Trashdeau

我仲以為會企硬唔Close border
之前唔係大大聲唔封關？
垃圾

老婆中招佢驚驚

加拿大：不了，要奶共，年年比幾多十萬個唔識英文藍絲去

綠帽總理

你都已經社區傳播 而家係too late too little

唔會too late
唔鎖既話只會仲多人入黎播毒

非必要，唔好出街

個個國家都怕變意大利

揸passport 下個月返去升學讀書
但我應該係non resident
仲番唔番到去

CNBC出左新聞了

佢話Immediate family 都比入, 即係加拿大人帶住外國老公/老婆都可以入境

無計 等過左疫情先

開始呢幾日應該會全球大部份地方都鎖
大馬，摩洛哥都鎖左

不過見到佢鎖都開心
起馬唔會死得禁快

封關
搵特工捉個健身教練

你係加拿大人但non resident for tax purposes?

係
返去讀書
冇住過係加拿大
仆直了
辭哂工準備去
而家問緊人到底我會唔會入到境

揸passport 即係citizen, 去得

permanent resident = 移民

揸加拿大passport 但non residents 都可以翻去？

我睇twitter似係得non-pr 入唔到

一本passport，Q知你係唔係non-resident咩

加拿大驚驚

你係可以來，但你會似冇地方住，而且學校轉 online 喎，你來到來都冇用

加拿大總理杜魯多周一宣佈，鑑於疫情，會禁止非公民、非居民入境，美國人不受影響，商業或貿易不受此限。杜魯多呼籲國民留在家中，避免不必要出行。

美國爆到咁都唔封

有地方住
係 轉哂online
不過諗住online都過去
好似會專心d

應該得, 公民就係公民, 冇分係咪resident, 何況加拿大non resident citizen 係個稅務status, 同公民權利無關

一家人

美國人不受影響

加拿大人民欠中国一句感謝
若不是中国，你們早就完蛋了

Citizen應該得

Residency status

Non-residents

You are a non-resident for tax purposes if you:

normally, customarily, or routinely live in another country and are not considered a resident of Canada

do not have significant residential ties in Canada

you live outside Canada throughout the tax year

you stay in Canada for less than 183 days in the tax year

我諗呢個應該refer to tax purposes
理論上揸passport唔會ban我掛
唔太清楚

都唔開學 ut都自二戰唔開 你過去分分鐘仲驚喎

其實封都冇用，美國人想去加拿大行過去就得

其實有啲似港支關係, 好多人喺加拿大住美國返工, 亦有啲美國地方依賴加拿大公共服務,反之亦然

好多支那畜揸加拿大passport

揸passport即係citizen
係最大㗎喎
除非佢revoke你個passport
如果唔係無得唔俾你入

有禍同當

Aggar

轉online
諗住去到會專心啲

情況好似香港同大陸咁一家人

連歐洲都準備全面封關，因為傳緊湖北短期內會解封

我有個fd 琴日啱啱到步，咁姐係佢無影響？

諗起誠哥

Tax resident 還tax resident

同埋上面有個講咗係非公民非永久居民先唔入得

有passport咪citizen囉

佢地都用緊zoom上堂 安全要緊啊

都應該係

我有睇開一個拿加大既youtuber
佢地著到成身full gear咁出片
仲講笑咁話整meth

屌 working visa得唔得 佢落地簽架
係唔係過唔到去喇

巴打如果你真係起行記住帶口罩過去, 嗰邊缺到仆街, 炒到百尻幾蚊加紙盒

呢個重要

經加拿大轉機得唔得

working visa 未必得, 唔係 permanent resident, 除非美籍

但係入左境就唔使理

你驚咪聽朝打去領事lor

係 citizen 有加拿大 passport 係可以返去，不過如果要長住而有入息 (國內同國外）就要處理稅務問題

現在絕大多數加拿大的大學已停止在課堂上課。 改用了遙距教學。

之前又話人knee-jerk reaction

收到
準備左好幾盒
會再考慮下
其實香港都似會爆
如果2個地方都爆
好似加拿大會安全啲
始終地大人少
又住house
避都避到

即係無啦 因為落地先批
今次食屎了

應該唔得了
visa啫係非加拿大人

奶到上屎眼終於聞到味

仲有樣嘢小心, 啱啱搬過去未必有政府醫療保險, 好多省要住3-6個月先有政府醫療

平時冇所謂, 但而家小心啲, 不過好多大學有啲學生保

左膠站起來

升官發財死老婆wor

呢個都係我考慮因素
香港旅遊保又唔多似會保
中左就入院就

唔中先要驚啫
都已經中左驚乜？

唔係wor ching
non resident唔單單係稅務問題
真係同公民權利有關
non resident係無交稅，所以權利都係無，例如醫療福利。連續車牌都唔得架

不過單單入境就應該得掛
樓上巴打，打個長途去政府問下啦

抵撚死加拿大省

即係佢未中

同埋酒精消毒液都無曬
最好攞定幾支去
利申 加撚

Citizen驚閪

咁多酒精可以帶上飛機？

商業不受此限咩意思
即係入境原因我填for business就入到？

究竟佢有無中

自我隔離十四日

好過唔封多多聲

香港到而家都未封關，又勁多人唔帶口罩行山，遲早奶嘢

移民撚好藍, 仲唔快啲多謝中國, 係咪好想返祖國啊

慢慢周或成最大贏家

Justin老婆中招 佢就驚驚

佢老婆個健身教練都中咗
但佢自己冇中

杜魯多唔係話過唔會封關
話咩封支那關係歧視
依家歧視全世界？

希望加拿大啲手足平安

你up乜春？

嗰單新聞好似假個喎

應該係想講就算你係加拿大人但有病徵都唔俾入去？

咁第一句又係咩事？

咪就係比加拿大人入境囉
但就算你係加拿大人有病徵都唔俾入，我覺得佢係想咁講

寄艙啦梗係

依家又唔係封一世
等佢解銷咪去得囉

帽事既

四月機返香港
取唔取消好

香港應該鎖國

Plague inc完全玩唔到四個月就十幾個國家鎖國
求攻略

唔好出年先?

咁樣係岐視ro 唔比其他人入嚟

有咩問題

Cls, 好地地一句野講到咁混淆 ....

入境同税局啲電腦係唔通 放心 你一定入到

文盲？

fake news黎

入左境但唔出得黎，出完入唔返

句野根本 logically failed

1. If you are Canadian, you are allowed to enter Canada

2. If you have symptoms, you cannot enter Canada even you are Canadian

句 2 contradicts 句 1

所以先有人 confused ....

其實有乜嘢矛盾？
即係只要你有病徵就唔可以入，你冇病徵都要知係加拿大人先入得囉

夜媽媽俾你笑撚死

奶共終於奶岀事

70% 以下可帶5L 寄艙

70%以下有用咩

加拿大封關？佢問過佢上司習近平未？

有用，
不過應該睇你好唔好彩，我成箱67.2%抹手紙比集運打返轉頭

好多楓葉卡

除非我個間

老婆中招佢驚驚 嚇到我心驚
但其實見到武漢病毒我會驚青～

我地理解到因爲我地潛意識做左 logical correction to make senses

唔代表句 statement 無問題 ....

遲到好過無到

to make sense *

終於有人明

logical correction係好危險

溫哥華冇一間大學仲係in person instruction架喎 你咪撚吹喎

啲唔願讀書嘅人，人地解埋畀佢知仲要懶醒咁反問返人

毅進狗改不了食屎 ....

cap u

為句野嘈完未
其實佢只係打多咗個逗號
又未到完全唔明嘅程度呀

利申：睇咗英文原句先所以明

只有加拿大人可以入境唔撚同所有加拿大人都可以入境
自己LOGIC FAIL 仲係度賴醒, 收皮啦

有咩 confused
基本條件係 Canadian
就算係有病徵都唔入得所以唔好黎

你唔係 Canadian 1 已經 failed
Simple as that

To facilitate continuity of learning under the circumstances created by COVID-19, Capilano University will pause all university classes for Monday, March 16 and Tuesday, March 17, 2020 to prepare for a shift away from in-person instruction for the remainder of the semester. Alternative forms of instructional delivery will resume remotely, or through other delivery methods, on Wednesday, March 18, 2020.

你咁就叫做左 proof ？

我示範一次畀你睇點做啦 ....

Let P be "You can enter Canada"

Let Q be "You are Canadian citizen"
Let R be "You have no symptoms"

P is true if and only if Q is true and R is true
i.e. P iff Q intersects R

原句根本無法表達以上 logic，只係睇嘅人額外潛意識做左啲野去解通佢 ....

太遲，做得太少，而家病毒入咗去，要捉病人

下個禮拜機返香港點撚算

Only if you are Canadian
And
Have no symptoms
咪解得通，佢個只字已經表達咗呢個意思

返得 citizens 就返得

所以話句野無問題嘅人，就等於 argue 緊：

"if we can understand a logically incorrect statement, it is a valid statement"

仲話PROOF, 咪撚獻醜啦
佢原句: 只准加拿大人入境
=/= 你果個1. If you are Canadian, you are allowed to enter Canada

你呢度出左問題啊 唔明就再諗下啦

同你講 logic 你就同我講 intuition

無話我個句等於佢原句喎 ....

五毛狗又露底

國際線根本無用

嘩屌, 仲撐? 錯咪認囉
你話佢LOGIC FAIL...打兩句出黎話句2 contradicts 句1
咦家你話你果兩句唔同佢果兩句?

佢果兩句可以講好啲, 但係一啲LOGIC FAIL 都無
兩個必要CONDITION 比入境:
1. 加拿大人
2. 無病徵

會封幾耐

Chinada

夠喇，有曬 history，你夾硬黎都無用 ....

From CBC radio, they are saying if you are a Canadian AND if you have symptoms, then they (pre-screening by airlines) will NOT allow you on the flight back to Canada, but they will take care of you at that location (dunno how exactly).

However, if you have symptoms and you arrived in Canada, then they will let you in and send you to hospital or isolation or whatever.

連呢個垃圾左膠加共鬼國家都鎖國
疫情應該比大家想像中嚴重

尼邊D鬼仔咪又係日日搞party

奶人仔奶到鎖國
業黎

整個國際體系一個月內崩潰

食定感冒藥同貼滿退熱貼

全球剷

係香港就留係香港啦屌你老母 而家都online learning啦 人地加拿大就係爆到仆街先鎖國你仲可以問人入唔入到去 未撚死過呀？

抵死

冇人理WHO咩歧視言論

咪撚過嚟
補圖

未至於既，如果呢邊咁多本地野食都冇野食，其他國家都冇

我星期日去完乜都買唔到
d罐頭即食麵全清，得菜

張圖我星期日影的

所以咪就超越日本

我

好多餐廳都開始唔開啦

加拿大省

咁真係訓練烹調技術既時間，要自己煮

得午市做，晚飯時段基本上冇六成生意

Canadian citizen can return to Canada.
Citizenship and residency are two different things.
You can be a resident but not a citizen and vice versa.
Canada tax by residency not citizenship... Which I think is really stupid.

下tax by residency有咩問題？有health care有福利就要比税架啦

會唔會之後冇野食
不過我唸好多人叫uber eat

見到有罐頭就入
又或者自己煮簡單d嘅嘢，買d湯底買d麵
金寶湯有豬骨，pho，miso湯底

奶完共先知出事

咁癲？咁你買咗幾耐既糧食？
我仲諗住叫uber ear 多，一星期去買一次野

其實無乜 去到已經俾人買到7788
兩包菠菜
一份牛肉，一份雞肉，同一包素麵
屋企有湯底

咁少野你後日都要再出去買

上星期一去Costco 仲大把野買喎

過到呢個星期嘅 勉強
巴打你呢

有關口同冇關口都叫一樣

想去T&T 補貨，但係真係好撚驚班賤種大陸哩

帶口罩同眼鏡，返屋企沖涼

呢邊買嘢好多時成箱咁買
我有一箱黑蒜油豬骨丁 一箱百勝廚叻沙
意粉10包 清雞湯2箱 急凍魚蛋3包 急凍肉醬4盒
仲有2大排廁紙
係咪有閪屌

而家啲衫唔會重著， 出完街返嚟即入洗衣籃

而家支那好似冇咁危
相反係咪要避一避意大利人區

個市面差到呢

加拿大勁多支那人呢

早知我都買一箱啦，但一個人怕d 人壞都未食得哂

好似話伊郎係呢邊先係主要嘅帶菌者，所以呢排都唔敢嗌外賣

鎖左國先可以用標靶治療

你買一包包pack好左果d菠菜啦
都可以淥麵架
之後放落冰格，可以用到一段時間
肉你可以買保鮮袋，一個袋入一次食嘅份量，寫上日期
用就解凍
[頭盔]菠菜營養價值幾高，有多種維他命[/頭盔.Year1 nutrition學到]

啱啱去完 根本唔會驚冇野買

有個伊朗同事同team冇得避
冇得wfh

淨做外賣

班契弟怕死過你
好多已經帶緊N95

係驚班人病咗照去啫
我得豬咀係到，但係驚帶咗唔俾入

肉放半年都得

放心遲下實有用
死得多既時候啲白廢就驚就會帶

我ON哩邊仲係大把唔帶喎
定係我時運差

要用保鮮袋袋住
如果唔係都會壞

食物根本唔洗驚
同埋屋企人平時都買好多嘢冰住
basement有個大冰櫃滿晒

到而家為至好似都冇地區會冇食物？？？
除咗中國

唔驚啦 平時超市啲嘢已經多到你唔想食
而家仲放寬零售店舖可以每日任何時段貨車上落貨補貨 唔怕買唔到食物嘅
啱啱個周末我都冇去同人迫喇
個個湧晒去 風險仲高啦

巴打係ON小心爆到hihi

非洲蝗蟲好似話食咗好多農作物
不過點都好最緊要大陸死多啲

唔識中文？

你住距離超市好遠？
可能個個咁諗，所以d架空曬

死我唔驚呀
問題係奶咗嘢好返都有機會殘廢
怕痛

我見都係冇乜人戴
根本呢邊啲人公共衛生意識甚低
仍然隨處吐痰
今日仲聽見有人講話傳媒渲染誇大疫情
真係冇得救

佢有語病+Logical fallacy

It’s just a flu, bro.

仲唔多謝支那

應該比老婆鬧到仆街
所以先鎖

真係冇乜見人帶
不過係少咗好多人出街
啲mall今日開始都收早
餐廳有啲唔畀dine in

唔怕，叫佢哋學意大利人打住丁解悶先

Pornhub 為意大利提供免費 Premium：出少啲街打多啲丁！

其他國家都可以開到 ac：
（唔知幾時 block）

Pornhub Premium 功能：
免廣告、高清至 4K 咩類型嘅片都睇得、VR 2160p。

意大利 AC 已開，
各位請慢用

CD-ROM 專用帳號 ：

免費試用期將在 23 天後自動結束

Pornhub 免費試用集中討論 POST

P.S. 已課金支持

佢個bit rate 好低

聽日 St Patrick's Day
唔知會點

最緊要唔好停Uber eat

全部收檔
PS 以為今日，等我著綠色衫通到行

戴埋頂綠帽就perfect

oh 支拿大～

支拿大歧視！

你點封美國丫 一半國界同美國癡住左架

連圍網都無wor

咪就係，不過bc 省叫美國人唔好來

你楂Canada Passport 點解入唔到Canada?
唔得PM我，幫你告到條總理落台都得！

Non-res 一定入到
佢唔識啫

利申： 過來人

唔比入 但比唔比走先?

呢個唔係non 唔 non resident 既問題
係閣下是否Canadian Citizen 既問題
如果你係加國公民，你就有權入境，冇得argue ,
就係咁簡單。

加拿大驚驚 trump trump
習總叫我地 咪驚青 仲叫我收聲
但其實見到 donald trump 要比hand hand

去左咪返黎 支那種

原來現在有免費電視
Rogers offering free TV channels, global roaming and more in response to COVID-19

屌，愈睇d新聞愈以為玩緊瘟疫公司

遲啦加拿大咁多大陸人

cable都冇 用天線

咁有病加拿大人可以去邊？？

少少野都要拎出嚟屌
係咪覺得毒撚上兒登屌贏人巧wewe

依個左膠總理同柒婆冇分別
封支那就話人種族歧視

其實唔係兩老要睇中文電視同龍祥，跟本我都會只用天線，而且現在hd 天線好正

佢講緊會有安排

有錯又唔屌得？咩邏輯？
你覺得無所謂 唔代表其他人覺得無所謂
以己之心 度人之腹 似乎你先係最自我中心嘅毒撚

你個p同人地句原句意思有咩分別呀
咪又係講緊加拿大人入境
格硬話人哋句野矛盾做咩9姐

美加就好似香港同支那
支那大要聽美國話

天線電視台冇嘢睇
而家啲人多數netflix
cable都係睇育 不過而家乜育都停

The prime minister also said no one who is displaying symptoms will be permitted to board a flight to Canada, and that air operators will be required to complete a basic health assessment of every passenger based on guidelines from the Public Health Agency of Canada.

REPEAT:
如果你係加國公民，你就有權入境，冇得argue ,
唔理你有病冇病。
就係咁簡單。

咁你咪繼續雞蛋裏挑骨頭囉
做人做到咁撚辛苦你自己柒嫁姐

你又知我辛苦？
連登讀心神探

咁出境有冇影響

1.不准外國人入境
2.有病徵嘅加拿大人都唔畀入

如果咁表達，你覺得有冇問題?

要睇你去邊囉，航空公司因為目的地既policy 有權唔載你

返香港呢

第2條應該係：如果你係外國又有病，有關運輸機構就唔會載你。
但係如果你有方法達陣，到達邊境個office, 佢就一定要俾你入黎。

ok咁你繼續挑啦
希望每個on9 po都見到你慢慢挑

我挑唔挑又要輪到你mon住
辛苦哂

I want to see tax by Citizenship too.

唔見棺材唔流眼淚，仲話低風險又叫人唔好恐慌 onL9

因疫情發現綠帽，依家嬲豬鎖國

大把支那人有永久居民瘋孹卡，一樣湧入病毒

我幾時有話mon住？
連登讀心神探

之後越大獲最多咪返嚟香港

班支那留學生唔係話要返支避難咩?

食左藥未

正解

加拿大如果係公民一定俾你入, 但係你有病徵就冇公共交通（包括飛機）都唔會載你

你有計去到加拿大邊界佢一定俾你入, 例如你去到美國揸車入 / 坐自己船/飛機入

你有病嘅話就留喺你所在地醫

照理係入到，但心理上係有啲淆
而家係希望到時身體健康，唔會俾人截啦

坐緊移民監點計

林鄭：歧視措施

我老豆冇波睇痴左線 晚晚抹地

你收皮啦 講撚左幾多次係fake news 六月到宜家連登仔都仲未學識fc

算唔算遲

爆得愈勁愈好
多d支那人驚就返支那
之後中左武漢肺炎死撚左返唔到黎就最好

買定堆急凍西蘭花
炒又得烚又得芝士焗又得

個面已經囤積緊同埋街過啲𡃁仔扮咳嚇尻你

照計就無得唔俾加拿大人入既，應該係要去隔離

膠拿大

啲𡃁仔真係以為好好玩

Amid the rush, a group of three smirking kids stroll by. “Yo, I was in Wuhan last week,” yells one. “It was actually pretty awesome.” They laugh. Then all the shoppers around them laugh.

Capturing the coronavirus mood through one Toronto grocery store

除咗急凍
大白菜(紹菜) 椰菜(高麗菜) 呢啲都可以擺好耐

屌你老母搞加獨